普魯士軍事理論家教你聽應唔應該出元朗！

戰爭論 - 最大限度使用暴力：仁慈的人容易認為，一定有一種巧妙的方法，不必造成太大的傷亡就能解除敵人的武裝或者打垮敵人，並且認為這是軍事藝術真正發展的方向。這種看法不管多麽美妙，都是必須消除的錯誤思想，因為在像戰爭這麼危險的事情中，由仁慈而產生的錯誤思想正是最為有害的。

英文："Kind-hearted people might of course think there was some ingenious way to disarm or defeat the enemy without too much bloodshed, and might imagine this is the true goal of the art of war. Pleasant as it sounds, it is a fallacy that must be exposed: War is such a dangerous business that mistakes that come from kindness are the very worst."